\section{JavaPoet}
JavaPoet \cite{javapoet_lib} je knihovna, která nám velmi zjednodušuje generování zdrojových souborů.
Poskytuje \acrshort{API} pro vytváření deklarací metod, třídních proměnných, tříd, anotací a dalších konstruktů programovacího jazyka.
Automaticky za nás kód vhodně odřádkuje, zarovná, přidá středníky za příkazy a importuje všechny potřebné třídy.
Použití knihovny je znázorněno v~ukázce \ref{code:javapoet1}, vygenerovaný kód pak v~ukázce \ref{code:javapoet2}.


\begin{listing}[htbp]
\caption{Použití knihovny JavaPoet}
\label{code:javapoet1}
\begin{minted}{java}
ClassName androidLog = ClassName.get("android.util", "Log");

MethodSpec main = MethodSpec.methodBuilder("main")
        .addModifiers(Modifier.PUBLIC, Modifier.STATIC)
        .returns(void.class)
        .addParameter(String[].class, "args")
        .beginControlFlow("for ($T $L : $L)", String.class, "arg", "args")
        .addStatement("$T.d($S, $L)", androidLog, "HelloWorld", "arg")
        .endControlFlow()
        .build();

TypeSpec helloWorld = TypeSpec.classBuilder("HelloWorld")
        .addModifiers(Modifier.PUBLIC, Modifier.FINAL)
        .addMethod(main)
        .build();

JavaFile javaFile = JavaFile.builder("com.example.helloworld", helloWorld).build();
\end{minted}
\end{listing}

\begin{listing}[htbp]
\caption{Kód vygenerovaný knihovnou JavaPoet z~ukázky \ref{code:javapoet1}}
\label{code:javapoet2}
\begin{minted}{java}
package com.example.helloworld;

import android.util.Log;
import java.lang.String;

public final class HelloWorld {
    public static void main(String[] args) {
        for (String arg : args) {
            Log.d("HelloWorld", arg);
        }
    }
}
\end{minted}
\end{listing}
